=================
Qt 画图程序项目报告
=================


*画图程序基于qt 自身的scribble example 实现。*

实现功能：

	- 绘制连续的线条（tool -> pen)
	- 绘制折线（tool -> line)
	- 绘制圆（tool -> circle)
	- 绘制椭圆（tool -> ellipse)
	- 绘制矩形（tool -> rectangle)
	- 擦除功能，橡皮擦工具（tool -> eraser)
	- 添加文字功能（tool -> text)

	- 填充颜色（tool -> fill)

	- 改变绘制过程中使用的颜色(options -> pen color)
	- 改变绘制过程中图形的线条粗细(options -> pen width)
	- 改变橡皮擦工具的大小（options -> eraser width)

	- undo/ redo 功能

	- 动态绘制图形（拖动鼠标时形成绘制图形的预览，直到松开鼠标时才绘制）


实现细节及难点:
	
	- 基本设计分为三个板块：
	
		画布
			画布负责打开／存储图像，设置画笔颜色及画笔大小，线条，圆，
			矩形，椭圆，文字，  皮擦等工具在画布上的具体绘制操作，
			维护undoStack 等。


		绘图工具
			绘图工具由一个抽象类abstractTool 及其各个负责具体相关图形
			如线条，圆，矩形，文字等绘制的子类构成，负责通过mouseEvent 控制画布的绘画操作，以及向undoStack 压入最近执行的活动等。


		UndoStack
			实现程序执行中的撤销／重做操作。



	- 动态绘图实现：
		为使得用户得以更加直观的通过鼠标绘制图形，程序实现了在用户拖动
		鼠标绘制图形的同时实时给予用户反馈，动态生成绘制图形的预览，直至
		用户松开鼠标才完成图形的最终绘制。在实现的细节上，则是通过在鼠
		标的移动事件中，每次鼠标移动，便在基于鼠标点击事件时的画布的一张
		新建的画布上绘制图形，直至鼠标释放事件时，才会在原本的画布上绘图。

			+--------------------------------------------------+
			| 以 lineTool 为例子，mImageCopy是abstractTool中用于  |
			| 暂时存储画布当前状态的变量，相当于对当前的画布做一个     |
			| snapshot, 在当前工具为 lineTool 时，在画布上点击鼠    |
			| 标，程序将当前的画图 take a snapshot 并存储在         |
			| mImageCopy 中, 而之后在鼠标移动的过程之中，每次鼠标    |
			| 移动便在这张snapshot上绘制图形，而且这张snapshot上只   |
			| 有本次操作之前的状态，并且每次移动都会拷贝一份鼠标点击    |
			| 时创建的 snapshot 并在其上绘制图形，并且update画布，   |
			| 从而形成动态绘图的效果，而直到鼠标释放才会结束绘图及这    |
			| 一系列重设画布的操作，将最终的结果绘制在画布上。         |
			+---------------------------------------------------+	

	- 撤销／重做操作实现：
		运用Qt 的 undo framework , 在画布中维护 undoStack , 在绘制过程中，每次鼠标点击事件，便将当前状态push 到undoStack 中，
		而在执行 eidt -> undo 时，则利用QT的撤销机制，从栈中获得最新的一
		次改动前的状态，将当前工作的画布设置为改动前的状态，类似的执行
		edit -> redo 时，则会将状态复原。

	- 颜色填充功能实现：
		填充的过程是机遇鼠标点击位置的 rgb 值，递归的将其周围与其 rgb 值相同的像素点均填充为 pen color 对应的颜色，直至遇到 rgb 值
		不同的像素点为止，即 rgb 值与鼠标点击位置不同的像素点作为填充的边界。

